譚耀宗稱政府不敢「夾硬嚟」堵路擴散料民意逆轉

全國人大常委譚耀宗在本台節目《千禧年代》表示，兩間大學的黑衣人分別控制吐露港公路及紅隧，政府不敢「夾硬嚟」，而堵塞的情況不斷擴散，影響市民上班上學，相信民意會逆轉。

他質疑黑衣人的做法，與他們原先所要求的爭取民主自由，是完全相反的方向。

另外，對於警方執法，譚耀宗表示，在衝突現場很多時傳媒的數量較警員多，當拍攝到某些情況，警方都要承擔後果，又以「七警」、「朱經緯」等舉例，指警員都有很大壓力。

被問到警員蒙面難以承擔後果，譚耀宗批評外界將重點顛倒，不斷攻擊警方執法，認為警員不應受太大壓力。

唔好忘記黃絲入面都大把每日堅持準時返工嘅港豬

而家係藍絲都民意逆轉，覺得你林奠政府太廢

中共同政府先不嬲最喜歡夾硬黎

塞到我老竇發癲
就快反得檯

不知有幾多人開心
被罷工早收工

屌你老味
成班係到獻世

知啦知啦
你哋而家吹緊風要民意逆轉嘛，知你哋想點喇！
知你哋又打番輿論戰
但香港市民對住你地班仆街，就係唔割呀！

吹咩！

逆轉逆轉再逆轉

好多人都話尋日科學園路喺黑警自己封路製做恐慌